宜家係咪個個都講「發」電郵「發」信息？

發你老母咩

通常用腥個依咩勞 或者係 腥個咩死住

send

不嬲用開腥

唔用send 用咩好

用開射

傳送

香港人係直接講send e-mail

發

Send email 呀

謃 (send)

聲email

幾時 發表回覆 都會屌埋

send

e比你

發你老母

識埋d乜人用發丫on9

不嬲都係Send

或者用射

一係就send e-mail
一係就發電郵
做乜要又中又英？

咁如果中文唔用發
可以用乜？

咩撚野叫發呀

香港人一向都講send。

要漢字入文，我覺得可以用「謃」或「射」代替，個「射」字呢個時候可以讀「sen」音。

發送 唔通送電郵？

Send

仲發乜撚嘢表文章

Send email wor講

"Send" must be used

我用開sd

Send email
Send message
唔會「send電郵」、「send訊息」，更加唔會「發電郵」、「發訊息」

寄

一定係send囉
中文一般都係用「出」

咁書面語唔用發用乜鳩先？

你俾個email我話我知點解要發

梗係傳送啦

d新香港人好鍾意講「發個信息比你」
發你老母

發咩撚野哥呀?
發咩撚野達呀?
發咩撚野送?
發咩撚野展?
發咩撚野你老母ON9連登仔
就快講 你我他 都比人當大陸用語

依家系米個個都講「睇電視」唔講「睇TVB」

聽到要即屌先得

同意 傳送

上面用發條on9仔已經俾人洗左腦

寄email

傳送先合理 傳真機

我陣間傳送個電郵比你丫

傳你老母送
發送電郵有乜鳩問題先？
進修下中文啦連登仔

香港人係講開 send message
傳送係台灣用, 發送係中國用
香港就混用

但係單字"發"就真係好蝗語色彩

好彩 message 仲係用"訊息"
蝗國係將 message 譯做"消息"

正解

Send
發你老母咩發

咁電郵應該用乜動詞

我公司一係講send 一係講 出個email

一定係腥！
發乜撚嘢

唔係耳機 應該點講

係就係講開send

但粵語入文點算 真係寫腥？

咁書面語？
一封formal中文信唔通寫send 電郵？

如果寫 寄一封電郵 又怪怪地

寫一封？ 寄一封都ok啦其實

識用一定用forward

咁堅持依d字眼做咩
利申講開send email,但理得其他人講咩

傳/寄咪得

咁訊息呢？書面語應該係乜

請發送訊息至xxxxxxx
睇落合理wor

寄電郵
但訊息好似得發呢個單字動詞順口

用shoot / 射

20年前email興起個陣已經用發出電郵
之後email普及左加順口轉左講send email
而家用純中文變左大陸人

send email就聽得多

當年政府講發送/發出電郵
一般人根本唔理, 叫 send email
直到今時今日都係咁
(舊公司 d 人將 send email 俾人叫做 "e 俾佢"
我諗係 special case 黎)

撥個撚

大中華書面語膠：書面語嚟

用返實體化嘅情況咪明白
電郵=郵件，用寄電郵
訊息=字條，傳送訊息

立即傳送訊息到50881xxx
每六秒一蚊

何怪之有呀？

岩 好撚做作

send 啊
發你老母臭閪

明明以前用中文都係傳送

香港人有個奇怪嘅地方
英文字唔可以入文成為「書面語」
但係日文就可以、北方話就可以
明明香港人用英文仲多過嗰啲「書面語」多多聲，但反而入文嘅字就枉枉唔係你用緊嘅字

發個輪黎大家研究下

我用開屌個電郵比你

發乜撚野

我就快啞。

大陸仔台狗先咁講

咁廣東話點講

唔想用傳送/發送
可以用"寄送"

發送有發佈嘅意思，即係如果你 send email 俾好多人 / 公開貼文，發表發佈都得，而且都俾發送更清晰

傳送就可以用嚟指單對單/私人訊息

香港係華洋雜處中西交匯嘅獨特地方，中英夾雜嘅香港人應有之義，我會用 send.

香港係華洋雜處中西交匯嘅獨特地方，繁简Eng夾雜嘅香港人應有之義

不撚知所謂，矯枉過正

發送冇發佈嘅意思，純粹係濫用
香港人好習慣為蝗語添加存在嘅價值，為突顯其中庸之道嘅修為，super
依個手法已經見過好多次，又話「打造」唔同「製造」，因為有創造同設計嘅意思

支那人用發送係同一般濫用詞「打造」「優化」一樣，都係用字唔準確
如果你想有發佈嘅意思，應該用公開帖文囉？本身有對應嘅嘅詞彙，你係要用個有廣義嘅字「發送」，「發送帖文vs公開帖文」，噉發送帖文需唔需要有收件人？邊個準確啲？send email畀好多人，「寄送電郵畀多人vs發送電郵」，噉發送咗嘅電郵公唔公開？邊個準確啲？

無咩打中文email😂 傳既我會用

btw
依家好多香港人接觸到蝗語，第一時間為佢諗存在價值
覺得「打造汽車」係「準確」，因為「打造包含「製造、創造、設計、創作、編製...」所以用係到有「設計、創造、製造」嘅意思，一詞三意「好準確」
但其實準確係指你一個字只指一件事，唔會唔同人睇到唔同嘅意思，意思曖昧
如果你係想講生產過程，你應該用「製造汽車」，如果講設計，你應該用「設計汽車」
冇個概念叫一詞包含多個意思
依啲人係俾支那文化洗咗腦，支那文化係用字留一線，用字含糊不清，方便日後搬龍門，指鹿為馬。又或者純粹係差不多先生，文盲、詞貧。根本唔可取

我都覺得「打造汽車」唔多妥
但係你確定「冇個概念叫一詞包含多個意思」？

撥個輪就聽過

e俾人好似係2000年左右啱啱興網絡嗰時嘅潮語

明明一路都有發送
有傳送唔代表發送係蝗
反撚到傻左

「打造」洗腦問題嚴重過「發」

明明好多情況用到「研發」但死都要用「打造」

屌講嚟講去都係三幅被：呢個字我用開，嗰個字我冇見過
不如搵人查下字典睇下「發送」係點解啦

寄電郵囉屌
有幾怪姐，以前都係用寄黎代表send
寄信寄郵件無問題架，再講email中文係電子郵件，唔用寄唔通真係用單字發咩
打發送，發出我個人覺得無乜問題，單字一個發真係好撚柒，係d懶過閪既人先會打簡體字同用簡化詞去收埋佢d中文，廢事比人知佢d中文係幾咁廢

係Fuck電郵，Fuck信息

大陸人最鍾意照搬英文
咁英文既despatch，中文應該叫乜

你盲反到
發 真係蝗語喎

從來都係講send
連寄都唔會講
寄一定係指實體信或郵件

真係發佢老母